1. Раз уж падает fpm и системный журнал, то скорее всего причина одна и та же. Надо бы проверить свободное место на системном разделе. Если свободного места нет, то попробовать высвободить: удалить/переместить малозначимые файлы. Если сервер "облачный" то возможно получиться увеличить раздел на ходу без перезагрузки. 
2. Возможно что проблема с самим диском. В зависимости от типа сервера может быть рэйд развалился, или если облачный серве, то провайдер чудит. Было такое с селектэлом: на ходу на работающих машинах отвалились диски.
3. Ещё надо бы проверить, что у fpm нигде не осталось каких-нибудь lock или pid файлов. При некорректном завершении процессов такое случается и процессы потом стартануть не могут.
4. Если уж остались без логов, то надо попробовать запустить fpm не в режиме демона, а с выводом в консоль, вероятно там будет подсказка куда дальше копать.
